\makenoidxglossaries

\glsnoexpandfields
\let\glsvalue\glsuseri

\newcommand{\newconstant}[6]{
    \newglossaryentry{#1}{
        name=#2,
        description=#3,
        symbol=#4,
        user1=#5,
        user2=#6
    }
}

\renewcommand\tabularxcolumn[1]{m{#1}}  % Vertical alignment
\newcolumntype{C}[1]{>{\hsize=#1\linewidth\centering}X}  % Relative line width

\renewcommand{\glsprestandardsort}[3]{
    \protected@edef#1{$\glsentrysymbol{#3}$}
}

\NewEnviron{constantstable}{
    \begin{tabularx}{\linewidth}{C{0.3}C{0.15}C{0.2}C{0.3}C{0.05}}
        \toprule
        Nom &
        Symbole &
        Valeur &
        Complément &
        \tabularnewline
        \midrule
        \BODY
    \end{tabularx}
}

\newglossarystyle{constants}{
    \setglossarystyle{long4col}
    \renewenvironment{theglossary}
    {
        \constantstable
    }{
        \endconstantstable
    }
    \renewcommand*{\glossaryheader}{}
    \renewcommand*{\glsgroupskip}{}
    \renewcommand{\glossentry}[2]{
        \vspace{0.5\baselineskip}
        \glsentryitem{##1}\glstarget{##1}{\Glossentryname{##1}} &
        $\glsentrysymbol{##1}$ &
        $\glsentryuseri{##1}$ &
        \glsentrydesc{##1} &
        \glsuserii{##1} \tabularnewline
    }
}
\setglossarystyle{constants}

\newcommand\glsfull[1]{\ensuremath{\glssymbol{#1} = \glsvalue{#1}}}

%==============================================================================
%==============================================================================
%==============================================================================

\newconstant{g}
    {Valeur normale du champ de pensanteur à \propername{Paris}}
    {À la lattitude \SI{45}{\degree} à l'altitude zéro}
    {g_0}
    {\SI{9.80665}{\meter\per\second\squared}}
    {\cite{defg}}

\newconstant{dynviscgylcerol}
    {Viscosité dynamique du glycérol}
    {À \SI{25}{\degreeCelsius}}
    {\eta_{\mathrm{gly}}}
    {\SI{0.934}{\pascal\second}}
    {\cite{handbook}}

\newconstant{dynviscwater}
    {Viscosité dynamique de l'eau}
    {À \SI{25}{\degreeCelsius}}
    {\eta_{\ce{H20}}}
    {\SI{0.890}{\pascal\second}}
    {\cite{handbook}}

\newconstant{sodiummedline}
    {Longueur d'onde médiane du doublet du sodium}
    {}
    {\lambda_{\ce{Na}}}
    {\SI{589.2937}{\nano\meter}}
    {\cite{spectrallines}}

\newconstant{sodiumdeltalines}
    {{\'E}cart entre les deux composantes du doublet du sodium}
    {}
    {\Delta \lambda_{\ce{Na}}}
    {\SI{0.5974}{\nano\metre}}
    {\cite{spectrallines}}

\newconstant{bhorizon}
    {Intensité de la composante horizontale du champ magnétique terrestre à Paris}
    {À la lattitude \SI{45}{\degree} à l'altitude zéro}
    {B_T}
    {\SI{23}{\milli\tesla}}
    {\cite{magneticfieldnoaa}}

\newconstant{Na}
    {Nombre d'\propername{Avogadro}}
    {}
    {\mathcal{N}_A}
    {\SI{6.022e23}{\per\mol}}
    {\cite{recovalues}}

\newconstant{Ry}
    {Constante de \propername{Rydberg}}
    {}
    {R_y}
    {\SI{1.09678e5}{\per\centi\meter}}
    {\cite{recovalues}}
